突發！世界末日，台灣禁港澳居民入台 我屌你老母呀！

〔記者吳柏軒／台北報導〕因應中國武漢肺炎的確診病例持續增加，我國中央流行疫情指揮中心今再度宣布，加強中國相關人士來台限制，新增「具外國、港澳永久居留權」等，即日起暫緩受理來台，有入台許可證者也需推遲。

有入台許可證者也需推遲
中央流行疫情指揮中心昨（26日）先制定中國人士來台限制，決議6項限制，包含：1、全面禁止湖北省來台；2、湖北省以外人士，觀光旅遊、社會交流、專業交流、醫美健檢等交流暫緩受理，已發入台許可也需推遲、3、中生即日起至2月9日暫緩來台；4、除履約活動、跨國企業內部調動之外，商務活動交流暫緩受理；5、中國配偶回台限制居住，自主健康管理14天；6、全面暫緩小三通。

請繼續往下閱讀...

受限對象含其配偶、二等親內血親
但今天指揮中心再度新增第7項限制，疫情指揮中心監測應變官莊人祥說，根據「大陸地區人民來台從事觀光活動許可辦法」中，原先可讓在海外及港澳地區的中國籍人士來台觀光（包含永久居留權、依親居留權、具工作證明等），從今（27日）起這些人也實施暫緩受理來台，已發入台許可證者，將推遲來台，受限對象更包含其配偶、二等親內的血親。

開放有但書 經審查獲准可來台
疫情指揮中心指揮官陳時中說，但上述限制有但書開放，如中國籍人士有防疫交流、人道就醫、團聚及隨行團聚的社會交流、駐點服務的專業交流、投資經營管理等，須經審查獲准才可來台，但須配合自主健康管理14天。

全港死撚晒

合理，香港咁細都8單，分分鐘爆發疫情。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

真定假呀

仆街 明明就唔關我哋事

台灣無做錯
係我地港共政府on9唔封關

好事嚟既 對台灣人嚟講

理解 可原諒

仆街啦今次
本身諗住爆發就去台灣避
今次大撚鑊
仲有邊度有口罩買？

指支那passport holder

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

臺灣無做錯
香港都唔封關隨時爆埋一份仲放你入嚟咩

含English 果班係咪又成condom

香港一齊死 正

支持

理解人地喎
比著係你都會咁做

原先可讓在海外及港澳地區的中國籍人士來台觀光（包含永久居留權、依親居留權、具工作證明等）

特衰上面國藉寫住Chinese 係咪都冇得入

非常合理
自己國民優先
香港人表示贊成台灣封關

台灣政府係正常反應係香港政府垃圾

民主國家真好

我都想知

台灣咁做先係正常
邊似港共 乜都唔做

其實封得好

做得好.

有香港地址同工作證明應該ok

好事嚟

蔡總統，系我牙，我系中華民國架

仆街啦，買左機票book左酒店

港共類街坊

關細咩事..

鬼叫777唔封關咩 唔通台灣要漏個屎眼俾支那人由香港入台灣放毒?

係講緊有外國或港澳居留權既支國人

香港人都唔比去？

「大陸地區人民來台從事觀光活動許可辦法」中，原先可讓在海外及港澳地區的中國籍人士來台觀光（包含永久居留權、依親居留權、具工作證明等），從今（27日）起這些人也實施暫緩受理來台，已發入台許可證者，將推遲來台，受限對象更包含其配偶、二等親內的血親。

所以佢當香港澳門人係中國人
定係講緊住港澳既中國人？

呢啲先叫防疫囉 行先一步 保障自己國民

贊成，唔燒到班港豬唔得

台灣加油!

非常合理

點算 四月買左機票去添

台灣做得好
有備無患

睇到好混亂

support

我們理解 台灣有英文守護住

之前屌台灣禁口罩去支那班人係咪係時候起程去支那唔番台灣啦?

希望係炒車

冇得怪台灣喎，最仆街係支共港共

所有?定有咩限制

有咩問題

讚成
港澳已經同上面冇分別憑乜有分別待遇

唔太明 姐點封法

當然啦, 屌你老母林奠打算無限量輸病患入港, DLLM醫療費全免, 香港好快變疫埠

6月已經講過
香港就死撚哂 台仔撚哂政治著數

我地唔封關
比人封係遲早既事

合理，支持

要怪就怪777 小英梗係保護台灣人優先。

係咪指喺香港澳門嘅中國人
因為台證都有分

咪就係因為班狗官唔封關所以我哋俾人封囉

小英

返支那

有咩奇怪, 國家要黎做咩? 咪係保護人民囉...
係中共港共專門殺害人民啫...

就係要擋你依啲蝗蟲。

股神有云: First Cut is the Best Cut

台灣冇選錯人
今次7婆真係幫到台灣

支持 小英萬歲

唔關細事，係港共政府on撚99

咁撚大個台灣，咁撚多人都係得5單
香港都已經第8單啦
嚴重台灣咁多，唔封香港等幾時

非香港出世唔準入台

理解

要對選民負責係唔同d

冇錯，人地政府做得好岩
只能怪我地未能建立起民主制度

正常行為

支持台灣做法 好過垃圾政府

ON9仔
比你做總統就真係世界玩完

人地政府保護自己既人民好合理呀
要屌老母既係港共喎樓主

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

—————

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

支持台灣封關決定👍🏻

下 唔通學大陸人唔知自己有冇病仲周圍走？

就係要擋你呢啲人

source?

今鋪唯有靠自己

合理
咁多腥港人
哩樣唔怪得人

罷工救港 功德無量
請加入工會

屌台灣政府做乜鳩?
保障自己國家既人民安全健康係首要既事 係香港政府先咁撚on9

香港人表示理解
係香港政府先咁on9，由得病毒進入

香港人 自救

台灣有權保護自己
學港府咁賣台/德國大愛左膠，你過到去結果台灣一樣收埋堆支畜未一撚樣

支持 等睇全球封港
你個仆街林鄭唔封港既結果

正確做法
仲唔三罷！
遲下全球都禁香港入境！
全港三罷救港呀！

屌你老母港共
累埋我地

柒婆自有計劃,純述報仇

反正香港失守，冇理由要拖埋台灣落水

Bno 屌打

係港澳永久居民既大陸人
唔係港澳人
睇清楚d先得唔得
pin 呢個唔該

唉 仆街

行台灣人優先政策有咩問題？
好多藍絲廢老都係香港人

台灣咁玩，好快有人跟；正路香港有份喎，今次真係要搵譚博解畫

推

有咩好屌？

其實好關我地事囉，唔關我地洗咩嚴正以待啊初四開始14日避免出街同人接觸啦，口罩眼罩記得帶

應該係講係香港澳門屋住的大陸人吧?

咁大陸人拎香港護照又係咩人？

林酋報到仇,快樂透了

今日仲唔暴動

Bno英籍入唔入得？

台灣做法合理

冇source

合理

其實都冇話禁嘅 只係推遲先

但特衰個個都寫Chinese
用香港出世分？

理解
有主權真係唔同D
小英今次做得好好

係諒解唔係原諒

人哋政府做得好
我唔明你diu啲咩?

原文
因應中國大陸新型冠狀病毒肺炎疫情之病例數持續增加，中央流行疫情指揮中心已於1月25日召集各部會研議中國大陸人士來臺之相關限制，今(27)日新增第7項來臺限制「三類觀光部分：自1月27日零時起實施暫緩受理來臺；已發入臺許可證者，推遲來臺。」(已公布6項決議見1月26日新聞稿)。

上述之三類觀光對象係指大陸地區人民符合「大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」第3條第3款或第4款規定之對象。
汁：衛生福利部 疾病管制署新聞稿

G持

放心,其他果國家都會封港!

支持！！！
就算香港有事
都唔可以比台灣有事

一早講左香港唔封關就第二度封9我地架啦

仆街了
屌你支那

屌係咪真架

未知係指有港澳身分證既大陸人定係港澳居民，要再查證

台灣一出，日本，韓國應該會跟

即係依家入台灣都要隔離左14日先？

Push

咁做先正常

中國籍唔同港澳
應該係講緊拎支那護照嗰啲

台灣無做錯 香港一早都應該禁止支那入境

台灣封關同盍林鄭一巴有咩分別

好正常啫 你夜晚睇下香港十室九空就知唔封香港台灣必死

攬炒不是口號

乜撚嘢世界末日？

唔係預咗要有咁嘅結局？

合理呀

台灣做對了，害死港人的是港共政府

香港出世可以入
大陸出世既香港人就唔得

依家一衰，衰大堆。
香港人謝謝呢班高官

如果呢個係準嘅話唔我地冇影響
因為我地係港澳人民關係條例

點解鬧台灣
怪就怪港共唔封關
由得班附帶病毒既支那人黎香港
惹哂700萬香港人
仲有支那人由香港去澳門之後確診
係我都即刻唔比港澳入境

做咩吊人，人地咁做先會理，幾撚多大陸狗經hk周圍走

咪咁自私啦，自己死都唔想見其他人死嘛

台灣：中港澳一樣千其唔好搞到我 你死你賤

其實台灣防疫真係做得好好

咁人地政權為人地人民謀福祉有乜問題

真係醒

做得好

民主國家做得好

港共唔封關，台灣唯有封埋我地關，之前都有得去架，見港共咁撚樣玩法，唔驚香港人唔小心中招又唔知咩去左播毒咩。

佢睇呢兩條，再research 下先，我過多個星期要經台灣返香港入唔到台灣就gg

第 3 條
大陸地區人民符合下列情形之一者，得申請許可來臺從事觀光活動：
一、有固定正當職業或學生。
二、有等值新臺幣十萬元以上之存款，並備有大陸地區金融機構出具之證
明；或持有經主管機關公告之其他國家有效簽證。
三、赴國外留學、旅居國外取得當地永久居留權、旅居國外取得當地依親
居留權並有等值新臺幣十萬元以上存款且備有金融機構出具之證明或
旅居國外一年以上且領有工作證明及其隨行之旅居國外配偶或二親等
內血親。
四、赴香港、澳門留學、旅居香港、澳門取得當地永久居留權、旅居香港
、澳門取得當地依親居留權並有等值新臺幣十萬元以上存款且備有金
融機構出具之證明或旅居香港、澳門一年以上且領有工作證明及其隨
行之旅居香港、澳門配偶或二親等內血親。
五、其他經大陸地區機關出具之證明文件。
第 3-1 條
大陸地區人民設籍於主管機關公告指定之區域，符合下列情形之一者，得
申請許可來臺從事個人旅遊觀光活動（以下簡稱個人旅遊）：
一、年滿二十歲，且有相當新臺幣十萬元以上存款或持有銀行核發金卡或
年工資所得相當新臺幣五十萬元以上，或持有經主管機關公告之其他
國家有效簽證。
二、年滿十八歲以上在學學生。
前項第一款申請人之直系血親及配偶，得隨同本人申請來臺。
第 4 條
大陸地區人民來臺從事觀光活動，其數額得予限制，並由主管機關公告之
。
前項公告之數額，由內政部移民署（以下簡稱移民署）依申請案次，依序
核發予經交通部觀光局核准且已依第十一條第一項規定繳納保證金之旅行
業。
旅行業辦理大陸地區人民來臺從事觀光活動業務，經交通部觀光局會商移
民署專案核准之團體，不受第一項公告數額之限制。

關。按人口比例計。

source？？？

合理 人哋梗係保護自己國民為先架啦

你填香港出世但護照係寫中國,人地一樣可以拒絕

好羨慕台灣

原先可讓在海外及港澳地區的中國籍人士來台觀光（包含永久居留權、依親居留權、具工作證明等），從今（27日）起這些人也實施暫緩受理來台

根據「大陸地區人民來台從事觀光活動許可辦法」中，原先可讓在海外及港澳地區的中國籍人士來台觀光

唔係講緊香港人啩，係咪講緊喺香港同海外嘅大陸人

都啱嘅

good news

我都係。。。

其實台灣冇做錯
我支持，唔好搞到台灣

你國藉係香港藉？

原乜撚野諒 台灣人係保護緊自己 使我地原諒？
有主權使乜好似香港咁戇鳩鳩俾人賣咩

好合理

good job有咩事我地攬炒都方便啲
無人可以走甩

香港唔撚封關，人地咁做好正常

好合理，香港垃圾政府唔做野，大把支那會由香港走出世界

正常都封啦！係香港政府特別閪

一齊罷工啦！！！

其實係禁曬所有來自中國出世嘅人入境
唔理佢有港澳定外國護照身份
香港人嘅台證仲申請到

我係臺灣人呀屌

中文寫得咁差

樓豬屌咩
就算真係封埋香港人入
根本人哋台灣就封得啱
大佬人哋保護返自己台灣先㗎啦
唔通好似柒婆咁中門大開啊

第 2 條
本條例用詞，定義如下：
一、臺灣地區：指臺灣、澎湖、金門、馬祖及政府統治權所及之其他地區
。
二、大陸地區：指臺灣地區以外之中華民國領土。
三、臺灣地區人民：指在臺灣地區設有戶籍之人民。
四、大陸地區人民：指在大陸地區設有戶籍之人民。

English 係台灣總統保護國民天公地道
唔係人人都好似777咁仆街
宜家最少去左台灣既手足會安全d

屋企人聽日要過台灣
係咪唔洗去

恭喜台灣

傻尻
台灣就係估到會有港人去台灣避
早幾日最後機會唔去
抵你死

比我都封埋香港啦 唔封關=疫阜

含港澳永久居留權嘅中國籍人士
咪即係特區護照持有人

咁問題係97後香港出世既 係計香港定中國先

加速主義
支持真一個中國
支持攬炒
最好全世界block哂香港
唔俾支那人出去

怪就怪我地垃圾 香港一日唔獨立 一日都要食支那嘅屎

你香港出世國籍咪又係中國

冇做錯，保護自己國民

做得好，其實香港而家都唔肯封關就可以當係疫區

呢篇野有講限制港澳人士咩？

支持 大家都唔好累大家

五毛上哂水

似係支共一心要拉埋香港落水
一個中國

完全明白

多謝林鄭到而家都唔封關放病毒入黎，
雖然覺得傷心，
但作為一個對人民負責既政府佢又真係冇做錯

屌乜撚老母？人哋有做錯？香港要求封中國關 但台灣唔可以封香港？
雙重標準？

屌！重準備過10幾日過去扮遊行住耐D避難

屌

係台灣嘅手足幫手留種哦,
香港好快就亡港啦,
到時靠手足係台灣留完種返嚟光復香港啦

完全理解同同意喎
做得好

疫情中心表示，新增這項即使人在海外、或有港澳籍永久居留權的人士，這些於港澳或海外向台申請的觀光簽證都一律暫緩受理來台

屌呢d先係為人民著想嘅總統

合理可理解
正如日本都會有支那人扮香港人俾人serve
支那人扮由非湖北省人入香港一樣

買左2月機票酒店去台灣
特區護照出生地係香港
唔知可唔可以入境？

令我更加信任小英

原先可讓在海外及港澳地區的中國籍人士來台觀光（包含永久居留權、依親居留權、具工作證明等）

新聞稿冇，但係新聞有寫

好合理
PROBLEM?

咁係台灣嘅手足點算
手足咪可以走去台灣囉

唔可以咪同保險申請番機票錢

無辦法， 香港人預左同中共攬炒

咁你同班武漢人有咩分別?

唔可以，嚇到打錯

港共

到底幾時吹雞全民封關呀

其實佢封等同我地封關
合理的
係我地個特首仆街唔撚柒封
疫症當前講感情一家人屌佢老母

合理, 支持台灣決定, 香港政府防疫不力, 好大機會社會爆發

local first

屌乜撚 你咁同大陸人屌香港封關有咩分別

封得好
利申住台灣

合理阿 今日高鐵一車車支那人送入香港
都知道班支那人有無發瘟
香港變疫區係遲早既事
無理由任由香港做防疫缺口

實際上，更應該係推特上面，主動要求外國封香港關
禁止香港人入境

冇計 香港唔封關等攬抄

香港仲要任入免費醫
仆街死啦港共政府

台灣無錯
保護自己人

好羨慕台灣人

做得好！

本護照撚有分別

其他國家一定跟住做

到時即係香港都鎖國，今次共產黨睇黎真係同我地攬炒

收皮啦，死5毛， 全世界得支那狗咁賤先會自己人害自己人， 正常人都係會保護自己人

咪就係臭閪蚑那陀衰香港

用bno咪得

人地封關有咩問題，港澳都奶左野

但如果佢地有香港永久居留
應該申請到特衰？

講真如果我係台灣人我都會支持咁做
錯都係林鄭條毒婦

應該有得退

你去過台灣未

無計 我地唔封關 人地就會封我地關
要屌就屌話封關無效嗰啲白痴撚樣

Me2

支持台灣做法

高下立見
抵讚！

Same
台灣 唔認特區 同 bno
歷史問題

做得好，所有人唔好四圍走

其實冇問題

而家台灣食晒香港抗爭既政治好處
而香港就一d好處都無之如仲變左更差
而家一有事就即刻當晒你香港人同大陸人睇齊，話香港變左台灣condom其實錯唔晒

咁先係一個真正為國民嘅國家

2號飛 準備睇下有冇得退機票

台灣保護自己友 正常

其實咪就係指有雙重身份嗰啲囉 中國出世有中國藉
(有埋港澳永久居民 或者 外國籍)身份嗰啲

台灣冇做錯 做得好好

定啲睇下係香港出世都禁定點先？

我意思係支国人走哂黎香港醫 單野根本唔關我哋事

關呀
如果你年28年29，人夠多燒撚左鳩鐵站，燒哂d關口，逼到政府封關
台灣未必封你今次係港豬共業

考慮下印度玩下喇，大菌食細菌，細菌當補品

攬炒

係就好呀

其實完全明白台灣做法,支持台灣政府

支持台灣

絕對明白、體諒

所以咪要爭取獨立囉

你中左腦炎？

香港唔封關 台灣咪幫你封

由香港唔封關 台灣咁做咩都冇錯好合理好正常

本身唔關
但政府唔封關 搞到關我地事

一早有覺悟攬炒

係咪即係bno就得啊？

台灣正確決定

上網搞過台證都知 bno對台灣來講都係香港護照

咩唔關 成8單

關乜事，咪撚玩分化
一切係林鄭既因，先會有小英既果
仆街林鄭，落地獄!!!!!

Book好晒下星期飛 佢有冇得講得詳細啲

30號飛

其實係台灣角度 香港人=中國人

我支持台灣搞做
但⋯⋯
我聽日機去台灣 點搞😂退唔到機票

有咩關係
即係台灣有政治著數就一定係我地死?
我地唔死,台灣就無政治著數?

請幫忙FC:未知係持香港證既中國藉禁入定香港人禁入 未經查證

唔通等你班潛在病毒港豬經走過去咩 呢D先真正為人民著想呀

Condom?
你香港自己唔爭氣關人咩事？

人地都要放棄好多眼前利益同面對中國軍事威脅去做選擇。似得香港人話支持乜乜最後得把口？

Come on, 到呢一刻仲覺得全世界欠撚左自己？ 你依家係被撞斷腳被折磨強姦個班手足呀？

一樣唔得
台灣唔認

我就係要呢啲

你都on9, 廣東廣西夠會話：係湖北咋嘛
關我咩事呀？
咁你想唔想佢地嚟香港？

留學係台灣咁點

咁多支那人有香港身份証, 咁做都真係冇可口非

而家咁樣其實係政府仆街，但受罪就落晒市民
其實對我地真香港人唔多公平

台灣政府好及時

聽日飛 有冇啲更清晰嘅指引

屌佢老母林鄭 真係食屎

封得好
香港每日150

支持台灣！

但我後日飛，有無得fc 真香港人入唔入到。
入唔到要即刻改

其實台灣咁做都好正常
係港共on9啫

弊 買左機票3月同阿嫲去旅行，佢大陸出世

Fake news 味濃

其實台灣咁快行到呢一步可能可以刺激到多d香港人早d知道幾嚴重，同俾到壓力俾特區政府，可能係好事都唔定

支持台灣政府
合理做法
根本香港已經同支那冇分別
支持一樣待遇！

我都係聽晚飛 你幾點機

我都唔係幾睇得閒佢段野

支持，台灣冇做錯

字面睇係非香港出生既先限制
即係你上網搞到入台證既無問題，要去台灣辦個d先唔比

做得岩，樓主我屌你老母就真
你同大陸蝗蟲無分別

聽日飛 唔知點

唔得 你有bno都要入台證

仆街，死支那同死港共累到我地香港都俾人封埋

依家？

千祈唔好買呢幾款口罩

仆街支那 累人累物

人地先正常

旅客先係 移民頂多隔離14日

因為好多支那人有香港永久居留權

其實之前人權組織黎香港都唔比啦,,,,點解有肺炎就可以入境呢

香港人一世人就來比港共搞到一無所有，豁出去同歸於盡算啦

如果只是在台灣轉機的話應該不需要入境台灣，但是航空公司應該會拒絕登機
這情況下可以用BNO嗎？

台灣讀書嘅香港人可以返？

BNO

都係針對支那人，並唔係真香港人

係，但passport既出生地就冇得改，依家唔知佢係全部香港人都唔俾，定係淨係大陸出世嘅香港人先唔俾

True 護照同身分證都已經都分唔到

陸客呀！睇清楚先啦

正正正

關台灣咩事明明係港府班友痴線

唔關事，你懞撚左呀？
你封左關就唔關你事
你連關都唔封不特止，仲免費叫人黎醫

咁都唔關你事？

啱呀，保障自己人
港共真係相映成趣

on9

台灣獨立，戰狼出動未

台灣不停表現比香港睇，有主權既好處

應該其他國家都會跟
痴撚線，港共正苦搞活人祭獻
香港捱唔捱到去6、7月都成問題

撚知你真係香港定大陸出世咩

點解垃圾都識得上網？

我都係 仲要冇買保險 諗住出發前幾日買

人地係做得岩 冇得屌
香港應該效法

呢篇話係陸客

香港人咁既質素，根本唔值得擁有

公佈前買仲可以賠

有好多人好爭氣做前線最後有咩後果？
坐監，失蹤，殘廢，甚至唔知而家點
相反班壞事做盡既黑警同林病繼續unun腳收錢欺壓你班爭氣既人
其他國家唔係同你有親一有事就當你condom好正常，攞左你着數又點話
有人話香港係一隻鐵達尼號係無錯

封得好

仆街 明明就唔關我哋武漢人事
而家咁樣其實係班官仆街，但受罪就落晒市民
其實對我地真武漢人唔多公平

對大陸人就話佢地唔反抗
發生係香港人身上就變無辜？
其實香港人真係無做過野同政府施壓，一樣係唔反抗

三立：

即日起暫停受理取得海外、港澳居留權的中國大陸籍人士以第三類觀光身分來台之申請。

原咩諒 你以為自己邊個？香港唔封關大陸人落完嚟再爽去台灣 小英見你爛鬼香港咁撚廢緊係自己封關保障自己國民

武漢肺炎疫情增，中國各省確診個案數快速增加。為因應中國大陸新型冠狀病毒肺炎疫情之病例數持續增加，中央流行疫情指揮中心今傍晚新增第7項來台限制：「三類觀光部分：自1月27日零時起實施暫緩受理來台；已發入台許可證者，推遲來台。」意指原為中國籍人士，但赴國外留學、取得當地永久居留權或依親，或赴香港、澳門留學，並取得當地永久居留權，即人在海外的來台觀光簽證申請。

大家可以暫時放鬆下

身分證唔係睇到?

就算係真我都唔會怪台灣，人地保障緊自己國民
香港都短時間升到8單仲要唔肯封關
啲打靶飛香港轉去台灣，成個台灣都仆街啦

用乜野準則出生地🤔🤔🤔定永久性呀

不如問下其餘個190萬人做緊乜？
更加唔好問剩低個300萬

再講落去就難聽喇

你中左招 邊有人理你係咪黃藍真假香港人

原來係五毛，block得

支那藉，特區護照都被視為支那藉架喎，個 code 係 chn

台灣已經第五個確診啦，唔封仲係人嚟嘅？

有出世紙証明

Me3

同意

其實好正常自己國家地區的領導人就緊係保護返自己地區人先啦

係777的任務唔係保護香港

睇清楚啲句嘢
呢個簽證係畀香港/澳門人用
如果有其他護照，suppose係唔可以用呢個visa

樓主不如開個新Post澄清番啦
唔好再推呢個

以國民利益優先先係一個正常政府要做嘅嘢

中華民族為主既領土最後應該剩番台灣, 完美結局, 香港人已經幫左台灣手足爭到蔡總統, 玉石倶焚完成任務... 就奇呀, 我屌 ,一日未死曬一日屌到政府封關, 永遠不遲

走咗佬去台灣嘅手足，我哋死撚晒就靠你哋保留香港人血脈了

Passport有寫出生地

香港再唔封關
遲d全世界禁港澳入境

唉 有主權同冇主權既分別

第一次被人封，而我感覺良好
人地呢的埋真係為國民囉，我地下世識投胎了

咁真係要等下有冇人來緊會出發去台灣
先知佢實際點執行

push

冇問題呀

😰😰😰

意指在海外、港澳取得居留權的陸籍人士，現居地非中國大陸的海外申請觀光者。

好葡萄

乜野叫做大陸出世既香港人？
大陸出世就係中國人

日本封埋就暴動了

其實要封

睇到 咪身分證號碼個英文字
但雙飛果d大陸閪大個左 就分唔到了

台灣同你有親

出生地如果係大陸，Passport會寫係咩省

唔通學香港吸引班喪屍落嚟咩？

表示後日去，唔知點算

但去台灣讀書既學生點

特區護照本身被視為中華人民共和國國藉，除非台灣有更清楚說明
否則前線必要時又少咗一個渠道走

On9仔就縮翻入你老母個閪到喇
出嚟獻世

Source?

果d一定冇事 最多隔離14日

咩情況？ 買左31去台灣

台灣政府保護自己台灣人有乜問題？

支持英文政府決定

原諒佢咁遲先封港澳，應該同支那同期封

人地台灣政府係以台灣人為中心
以台灣人安全為前提

得香港政府係以支那人為中心，以支那人利益為前提

攬炒連鎖開始了

三立：暫停受理取得海外、港澳居留權的中國大陸籍人士以第三類觀光身分來台之申請。

仲要買咗四月機票

點證明，入境處濫發特區護照，孟晚舟都 3 本

我都係聽日飛

BNO呢？

Me4...

其實都明既
咁多新腥簡人
唔爆起上黎都唔知 原來都唔少人同武漢有關係
你都明喇
香港遲早俾班大陸人攻陷

大陸籍才禁止入境

規範對象為符合「大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」第3條第3款或第4款之人士，亦即在海外、港澳取得居留權的陸籍人士，以及現居地非中國大陸的海外申請觀光者。

可以理解 呢啲先叫應對及時啊嘛

係咪姐係3粒星得？

依句野好耐啦

台灣既入台證係專for港澳
其他國人(如你拎加拿大護照=外國護照) 申請方式係唔同
所以先有依句野 bno/澳葡一樣=港澳要入台證 唔計外國護照

客觀現實分析 係
反而對香港有利

一早要啦

正常應該咁做啦！係香港唔知做乜尻！

Same

人哋保障國民安危，十分合理，係香港個濕鳩政府先咁仆街

做得幾好，做咩屌人？

唔係睇3粒星，係睇你3粒星後面既英文數字，如果係AZ應該無問題

正常 7婆咁香港爆硬啦

唔禁先on9

呢個清晰好多

dllm 封關未呀香港

其實合理 係林鄭咁尻

要ban 你香港人點會唔ban埋你BNO
你估BNO真係當自己英國人咩

怪香港政府

btw, 有 bno 資格好快 d 續定，被中国藉除時攪到自己

蔡英文正hihi
自己選完
依家有肺炎就當
香港人condom
台證都即扯爛，以後都唔去台灣

攬炒之母呀嘛

本身陳同佳戴綠帽都唔關我哋事，都係林奠搞到咁

G chi

保護自己姐
我好贊成台灣咁做

睇下入台證咪知囉
非香港岀生嘅一早有曬record啦人哋

做得好
垃圾政府唔做野

佢做左佢應該要做既野 就係保護國民
有咩問題？

係好多外國人角度 台灣人=中國人

同行有個fd
係大陸出世 自細係香港生活
以前去過台灣(去金鐘搞)
今次係上網搞簽証

受唔受影響??

中國又累香港

疫埠

以前就係 而家唔係啦
D台灣人出國讀書係介紹自己做Taiwanese

啱啱整完入台證
身份證一個Y一個R
係咪姐係去到

去長洲

屌 佢而家幫手connect班淨識旅行嘅港豬
吹風話 唔封關就冇得去台灣啦

Y去到，R又中國出世既應該唔得

邊間有得賠？想買定

去唔去得成都好

過兩日上來交代下唔該巴打

文盲定弱智

fake 標題，大陸出世既先唔得

流亡台灣既手足點算

台灣做等好
幫手捉中國鬼

快推

陳同佳咪唔駛去台灣自首
佢又有多一個excuse

小英
起碼肯封關先 可以理解

up

炒車

林鄭月娥呢條八婆唔死都冇用 屌佢老母

一定要就你？痴撚線激進到，講野前諗下先啦

台灣係做得啱 咁多武漢狗落黎邊個中咗真係唔撚知

最快今晚已經知？

on撚9
到時一車車中招香港人去撚晒台灣，咁同支那種落黎香港有咩分別

過兩日去台灣 點搞

真心理解 保護台灣人

理解
希望台灣人可以健健康康 並且永世以香港為鑑 永世都唔同共匪統一

因為check in機票？

唔係有親
不過唔會好似d支那癌咁累人累物

轉機有冇影響？

有咩問題？完美防疫示範

祝你條on9早日冚家鏟啦

我今日2點到左台灣... 入左境

支持台灣禁令，並應推廣至全世界，禁止中國人入境所有國家

做得好
香港防疫上係無掩雞籠
唔好害死台灣呢個自由世界既人民

有無人係今晚飛或聽日飛？可以更新下資訊

腥港應該有幾千潛伏期緊

唔能夠怪台灣，
香港大開中門，做成缺口，變咗病毒最大轉口站，的確好危險！
要怪，就怪柒婆死都唔封關，害死香港人！

上面班撚樣屌乜春?而家香港唔封關係政府既錯
台灣政府保住台灣人民好合理
香港人都驚有病源體經其他地方黎 台灣人唔驚?

我今日到左台灣 入到境

係禁持香港證既中國人入啊

因應中國大陸新型冠狀病毒肺炎疫情之病例數持續增加，中央流行疫情指揮中心已於1月25日召集各部會研議中國大陸人士來臺之相關限制，今(27)日新增第7項來臺限制「三類觀光部分：自1月27日零時起實施暫緩受理來臺；已發入臺許可證者，推遲來臺。」(已公布6項決議見1月26日新聞稿)。

上述之三類觀光對象係指大陸地區人民符合「大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」第3條第3款或第4款規定之對象。

大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」第3條第3款或第4款規定之對象。

第 3 條
大陸地區人民符合下列情形之一者，得申請許可來臺從事觀光活動：
一、有固定正當職業或學生。
二、有等值新臺幣十萬元以上之存款，並備有大陸地區金融機構出具之證
明；或持有經主管機關公告之其他國家有效簽證。
三、赴國外留學、旅居國外取得當地永久居留權、旅居國外取得當地依親
居留權並有等值新臺幣十萬元以上存款且備有金融機構出具之證明或
旅居國外一年以上且領有工作證明及其隨行之旅居國外配偶或二親等
內血親。
四、赴香港、澳門留學、旅居香港、澳門取得當地永久居留權、旅居香港
、澳門取得當地依親居留權並有等值新臺幣十萬元以上存款且備有金
融機構出具之證明或旅居香港、澳門一年以上且領有工作證明及其隨
行之旅居香港、澳門配偶或二親等內血親。
五、其他經大陸地區機關出具之證明文件。

Source:

岩岩上機，屌那星會唔會游飛機河

有台灣居留證番唔番到

洗撚你原諒，你邊位呀？

應該有啦
之後一傳十、十傳百

做台灣人真係好

聽朝飛

香港唔封，全世界都禁港人入境

Please pin

Ching 我31號都去 唔知點算

簡單翻譯俾藍絲: 睇怕大陸連香港都收得皮, 封關可以俾你地歸台一齊等支爆, 唔封關等變武漢, 我冇咁多架包機救你班藍絲架

問緊台灣公司HR拎消息

我book哂機票酒店2月2去呀 點算

Book左機票同酒店😢😢😢😢

31 here

我都係2月2

等你，想清楚啲，依家有啲唔清晰

封埋香港人啦
唔封嘅一樣好似蝗蟲咁過去惹埋比台灣人
而家香港都守唔到

支持封
咁先體現我地政府幾on9

炒車！！！

臺灣觀光局駐香港辦事處官方FB回應：
"目前為限制為陸藉人士‼️ 港澳特區護照赴台不受影響 ‼️"

2月15號就去交換生…好灰…
希望係講緊係香港既支那人…
不過蔡政府要封關…我都支持

請樓主置頂

其實都好，咁先畀到壓力777.封關
多謝蔡總統

陳同佳又有籍口 無得去台灣

人在台灣 應該點算

香港再唔封就到全球封中國，當然連同港澳啦
好似河南封湖北路咁
咁簡單既野唔係諗唔到呀？

台灣先係路

字面上睇 係

我都係

唔覺有咩問題，人地自保好正常

慢慢舟都有特衰護照啦，根本大把芝麻人有特衰
絕對支持台灣禁止所有香港人份境

其實做得好好 保護自己國家人民

原乜撚野諒 你老幾啊

身份證3星 冇支那護照都唔得？

連登仔

移民去台灣啦 要求又唔高

你地講到就算香港死 都想保住台灣

你地唔洗光復香港喇 直接走啦

睇你地都對香港無乜感情

要同個心都唔係香港嘅人 一齊抗爭

寧願你快d走

攬炒目的已達到，我都唔想害全世界

可考慮去美國避難
最近美屬關島

唉屌 中國真係累街坊 好撚失敗

嗚啊 嚇撚死

我係台灣人 幫大家說明一下
唔係講緊香港人
係有港澳身份證嘅大陸人

中華民國衞生福利部
疾病管理署 新聞稿

發佈日期：2020-01-27

中央流行疫情指揮中心針對昨(26)日陸籍人士來臺限制新增一條件

因應中國大陸新型冠狀病毒肺炎疫情之病例數持續增加，中央流行疫情指揮中心已於1月25日召集各部會研議中國大陸人士來臺之相關限制，今(27)日新增第7項來臺限制「三類觀光部分：自1月27日零時起實施暫緩受理來臺；已發入臺許可證者，推遲來臺。」(已公布6項決議見1月26日新聞稿)。

上述之三類觀光對象係指大陸地區人民符合「大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」第3條第3款或第4款規定之對象。

-----------

［新聞解讀］：即是人在海外、或有港澳籍永久居留權的「大陸籍」人士，這些於港澳或海外向台申請的觀光簽證都一律暫緩受理來台。

《大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法》

第 3 條
大陸地區人民符合下列情形之一者，得申請許可來臺從事觀光活動：

一、有固定正當職業或學生。

二、有等值新臺幣十萬元以上之存款，並備有大陸地區金融機構出具之證明；或持有經主管機關公告之其他國家有效簽證。

三、赴國外留學、旅居國外取得當地永久居留權、旅居國外取得當地依親居留權並有等值新臺幣十萬元以上存款且備有金融機構出具之證明或旅居國外一年以上且領有工作證明及其隨行之旅居國外配偶或二親等內血親。

四、赴香港、澳門留學、旅居香港、澳門取得當地永久居留權、旅居香港丶澳門取得當地依親居留權並有等值新臺幣十萬元以上存款且備有金融機構出具之證明或旅居香港、澳門一年以上且領有工作證明及其隨行之旅居香港、澳門配偶或二親等內血親。

五、其他經大陸地區機關出具之證明文件。

岩啊 都唔明d人屌乜9 人地老馮俾你入去咩 梗係優先保護當地人 台灣政府做得岩 錯既係垃圾港共

就算遲d香港大爆發 到時真係禁香港都贊成

Me2
依家係咪只係 唔比有香港身分證既 大陸人？

又累街坊？

屌 好彩 嚇撚死

一家人既事又點會唔關你事呀？

都話左唔係睇3粒星，係睇3粒星後面
基本上大部分人都係AZ/AY
但如果有X就唔洗諗

麻煩睇字

一個島爆發可以好嚴重架，人哋仲有原住民呢

保險會唔會賠呢d突發case

點解。。
關我地香港人咩野事
單野係垃圾中國人搞出黎
仲有垃圾政府
瞞報唔封關
然後啲後果比曬醫護，香港人食
瞞報

Support Taiwan

你都on99 BNO 係英籍唔係支那籍

即係點 買左機票下個月飛 係咪去唔成

你係咪大陸人？唔係就唔使驚

屌你老母呀

有朋友嚇到打俾旅保agent
話陸籍先係

即係點

好彩唔係

即係有港澳居留權 但在大劣出世 唔比入

合理 人地一定以自己國民行先

自西私，你死返大陸啦

你去其他國家係
但台灣唔係

（不過今次係針對支那出世既港澳護照）

唔關大唔大陸出世事
陸藉 即係係大陸有戶藉

小英心唸柒婆唔封關咪我幫你封囉

合情合理 我地一早都要封關啦
林奠正仆街

特區護照都取得？

小英好野

台灣做法唔完美，但可接受，都體諒。

聽朝飛！不過無事啦觀光局都澄清咗

港澳Passport BNO Safe

你出國都唔會話自己係Chinese 啦 何況台人

我係外國十幾年 到而家d鬼佬 好多連台灣都唔知係邊

一睇本護照 就會話 Chinese 唔好以為鬼佬好了解先得架

台灣係國際上知名度的確係差d

反而香港佢地一講就知 除非你叫自己Chinese

亦有唔少會叫hongkongese 所以咪成日自己眨低自己啦

十分贊成

台灣嗰邊解釋咗，有特區護照就得

嚇死，不過香港再唔封關，遲早都被禁

唔理真假 咁做真係好合理 所以話有主權幾緊要

要日本封關先有說服力 亞洲黎講

邊班機呀ching

人地咁係做得好

香港個code係hkg

作為上年去左三次台灣既人答你，呢個一向都有，佢係指外國護照唔可以用網上港澳入台證，但如果你係bno或澳門果種「外國護照」就ok

拉

自從大陸唔俾人去台灣，已經少咗好多人，反而日本就真係重災區

咁喺香港住滿7年果啲呢

正常做法
係林鄭條仆街唔做

明白，理解

有香港passport

完全理解

呢個好似都Save 戴定頭盔先

咁如果香港特區護照個出生地係大陸係咪當大陸籍

理解理解

唔係

bno holder 得嗎？

BNO Save

咪撚再發放 假消息好唔撚好丫?

我地唔搞掂自己人地當你一樣咁衰
合理

唔割
唔割
唔割
唔割

係太多人姐

四百萬人都多
何況依家

多謝台灣！

我支持台灣

你配有咩？

正路政府應該做嘅嘢。

我想問聲如果本身買咗3月機票 但係未搞簽證
機票有冇得退錢 係唔係要打去航空公司問

合理, 支持
保護自己人民先係政府要做既野

根本最低限度都要咁做，只係我地既香港比緊個奶阿爺袋低既擦鞋閪話事啫

WHO要迫吓比吓壓力先得

應該叫哂所有外國國家禁止 香港人入境 噤就真係攬炒啦

廣州出世既, 黎左香港27年既重去唔去到

BNO can enter Taiwan?

我幾時有眨低自己

可理解

你同林奠講

台灣保護自己何罪之有？

定要學班武漢小粉紅叫人換位思考？？

感謝

‼️在此提醒各位愛台灣的朋友‼️

⚠️有關網上 台灣禁港澳居民入台 問題澄清⚠️

📢目前官方和新聞內容為限制大陸人士來台

🌟 以護照區別，持港澳特區護照仍可來台 🌟

🔽 詳情請參閱相關新聞 🔽

＝＝＝

如需更多資訊請向台北經濟文化辦事處查詢
電話 25258316
Email : permit@teco.org.hk

#了解更多關於中國新型冠狀病毒肺炎
⭐疾管署嚴重特殊傳染性肺炎專區：

發佈日期：2020-01-27

持外國護照從香港直飛台灣呢……？

弱智仔
你確診未姐，快手拉多兩三個廢中陪葬死左佢啦

咁佢如果台灣真係要封香港人黎

佢斷估唔會唔封埋BNO

做咩又屌吖
明明人地做得好好有封關

快啲封埋香港啦

捉一隻

你分析左d咩

根本禁埋先係正確做法
G持

推呢個

台灣做得好

屌人老母前用下個撚屎腦垃圾child登仔

屌你地成班文盲

已簽

應該冇影響

係拎簽証身份書果咋未夠7年既大陸喱唔比入咋

假Ga下話？ 有無原Link

台灣俾支那狗踢出 WHO 門外羞辱，
依家斷你口罩、禁支那狗入境已經係好俾面你，
蔡英文破800萬票已經證明台灣人忍左支那狗好耐

台灣發大財

Fake @樓主

支持, 人地呢D先叫正常政府,
係得港共班仆街臭西垃圾狗官先會由9香港人,
新年都要屌哂你班狗官全家

呢D咪好政府囉
而家一定係將抗疫擺第一位
抗完疫咪恢復正常

垃圾政府幫我哋揀埋三罷封路開花地點

不如日本都封關啦

暴動都似

林鄭俾你搞九死香港

最近仲想去行下

唔係要避疫

屌 嚇死 心諗台灣咁快同我地割蓆

講真
就算台灣真係禁埋港澳居民入境,我都覺得可以理解,甚至認同佢嘅做法
畢竟香港政府做嘅嘢已經唔可以簡單咁用一句痴線黎形容

咁落去遲早社區出現大爆發
到時候分分鐘香港人都會好似湖北人咁四圍飛去其他地方表面避難實質播毒

炒撚左車呀

理解既
同時好撚羨慕

贊成加羨慕

咁如果係大陸出世 係香港做野生活 有港澳護照 咁去唔去到台灣

揸BNO同特區護照無問題

晏晝既po好似都有講係港澳人唔會受影響
點解到夜晚既po會炒車

其實香港政府咁搞法遲早都要禁㗎啦
要着草唔該快

[求下大家] 盡快立即三罷

1月28不封關 1月29不上班

自己政府垃圾都無理由希望拖台灣落水既

台灣冇做錯

有咩好屌
香港仲依家仲廢過大陸啲城市